去歐洲旅行，最美麗的不是風景，是人，去過歐洲的你有無同感?

當然大城市就差d啦，但去到d小鎮細村仔，d人老實又單純，佢地會好樂意幫你，我就試過好多次被當地人幫助，係香港根本係無可能發生。

但係要溝通都好難喎 唔係咁多人識英文

同意 尤其南歐

香港仲有好多好人嘅

就係咁先似旅行，好多時搭巴士當地人有時會問你去邊搭乜車，我都係估，我用緊識的當地話加英文話佢知，佢地都會盡力話你知，到你到站就會好多人提你落車，好真誠。

順風車都搭過幾次，都係係我最無助時幫我

衰人賤人更多囉

最美麗係陪我一齊去既人

呢位巴打真係識講野

同意 有時記得最清楚既回憶唔係景點，係遇到既人。

有次一個人係德國一個小鎮，凌晨4/5點坐巴士，坐係後排勁攰提自己唔好訓（因為試過幾次訓到落錯車）但都係瞓着咗， 攬住個backpack，到尾站既時候，隔離個人輕輕拍我隻手叫我起身落車 勁有愛！

...
其實香港都經常會發生

睇黎好多人都患上旅行感官放大症

又試過好多次攞住張地圖搵路，真係會有人走埋黎問有d乜野幫手，有時重會帶我去到目的地。

司機普遍都friendly好多 (當然有例外) 有幾次仲有十幾步先到班馬線d車已經停係到比我過YAMAHA NP-V60 搞到自己都行快幾步

copy多咗野自膠

黎緊就要一個人去奧克蘭 仲擔心緊點搭巴士

呢d真係好普通，因為佢地一定會讓行人行先。
講開司機，歐洲的士司機係一定幫你搬行理上車，而香港的士狗就西面采你都傻。

有次有個好瘦的女司機車我地，佢都照幫我地搬行理而我地d行理真係重到hihi.

諗起上次去hallstatt
行行下識到個廣州妹，跟住一齊行
然後上five fingers，後尾miss咗班車，搭唔返車站出salzburg
有個法國人車我地返車站，都好似超過半個鐘車程
之後第二日個廣州妹由hallstatt搭班六點鐘既車join我一齊去國王湖

幾個月後我去paris，搵返車我嗰個法國人
同佢成家食咗餐飯

我都有搭順風車經驗，又係法國人。

有次去某私人公園，點知去到無開維修緊，正在頭痕因為個度都幾荒蕪，同埋下一班車要兩小時後，咁啱有個couple揸車黎到，我同佢講話公園維修無開，同佢吹左一陣 佢問我跟住去邊，我講左個地點佢聽佢話車埋我，開心到啦

咁都吹奏，好多落後少少既國家連大城市d人都nice到爆
歐洲既大城市

香港住村屋的話 附近啲阿公阿婆其實都好friendly. 如果熟的有時仲會請你一齊食野 根本唔係城市地區好多都好好人

係大陸唔係旅遊區 去返鄉村小鎮 又未去到好窮個啲 啲人根本都係幾好 會提你漏左野 有咩事 成班村民團結過班民主派

最美是東歐妹對波

上面講左大城市就差，我都係講我去歐洲所見所聞，你都可以開個post吹奏你覺得美麗地方架。

東歐妹個樣都好正架

上次去瑞典短短半日已經遇到四個好nice既人

點nice法?

東歐人既nice
南歐人既美

我都覺, 遲啲打篇歐洲遊記分享下

去大城市遊客區，有啲人西到

依家d香港人都唔太 矮同埋我去咁多次歐洲都唔覺會畀人歧視， 人必先自侮然後人侮之，唔好好似d蝗咁衰格，根本就唔會有人歧視你。

所以我都講左除左大城市，香港都係咁啦，所以我好怕去d大城市。

好呀，等你開post

咪係。你去到一個陌生地方 ，環境，人物陌生。當你有事，只係一件小事，有人幫你，覺得有個人對你好 ，你自然會更深刻。

UK/法國除外啦

如果係一兩次就會咁覺得，但經常發生就唔係咁諗。

巴黎就梗係唔會啦，d小鎮細村呀我講緊。

矮唔係罪，不過我都有米6

唔覺

無住過歐洲，我係外地旅行都係抱住不亢不卑心態，唔敢講話無歧視但旅行都係抱住開心d心態會舒服d，好似香港人都當外國人面前叫佢地鬼佬白鬼咁，歧視全世界都有，咪當佢無知會唔識野囉。